\begin{abstract}
\thispagestyle{plain}
Tanaman krisan adalah jenis tanaman hias yang memiliki bunga yang cantik dan memiliki manfaat bagi kesehatan. Dalam perawatannya tanaman krisan membutuhkan penyiraman yang efektif. Proses penyiraman didukung berdasarkan suhu dan kelembapan yang tinggi dan porsi air tidak sampai tergenang. Maka diimplementasikan Logika fuzzy pada prototype perancangan sistem kendali yang mampu membuat keputusan pengendalian dalam mengatasi masalah penyiraman agar kebutuhan air pada tanaman tercukupi sesuai kebutuhan.  Logika fuzzy merupakan salah satu metode yang diterapkan pada sistem kendali agar dapat memberikan keputusan yang menyerupai keputusan manusia, karena memiliki konsep yang mudah dimengerti dan didasarkan pada bahasa alami. Penelitian ini, menggunakan pengembangan sistem kendali logika fuzzy metode mamdani yang diintegrasikan dengan mikrokontroler sebagai pengendali. Inovation Pot sangat cocok untuk tanaman-tanaman yang diletakan di dalam ruangan. Inovation Pot memiliki tangki air mini di bagian bawah pot tanaman, dan terdapat pompa mini yang akan menarik air keatas dan menyiramkannya ke tanaman. Sistem monitoring terhadap kondisi suhu dan kelembapan pada inovation pot ditampilkan pada lcd lalu kondisi tangki air akan diukur oleh sensor jarak ketinggian air. pada tangki mini terdapat buzzer yang berfungsi sebagai \textit{alert} ketika air segera habis dan terdapat lcd yang berfungsi untuk monitoring kondisi  kelembapan dan suhu tanaman sehingga pemilik tanaman dapat mengetahui bahwa alat tersebut bekerja.
hasil dari penelitian ini adalah membantu pemilik tanaman krisan dalam merawat tanaman krisan menggunakan logika fuzzy dengan parameter kelembapan dan suhu.
\\
\textbf{Kata Kunci : Arduino, \textit{Monitoring},Penyiraman Tanaman,  \textit{Fuzzy Logic}, Kelembapan, Suhu, \textit{Innovation Pot}.}
\end{abstract}